2047年, 我地就係成日講住以前幾好嘅廢老

是咁的
半工讀shitty post grad
近排民主牆又有野睇, 詳情
其實就咁睇都係中港雙方無乜料嘅對罵戰
讀shitty 夜校, 身邊都好撚多內地人, 睇返佢地"朋友圈"寫嘅野, 其實係佢地同 我地Local 根本思想教育上唔一樣
前日, 有個理性少少嘅內地生問我對"民主牆"嘅事點睇, 同佢傾左一陣
原來係佢地眼中,
1. 英國係香港搶資源
2. 香港之所以咁發達, 係大陸優先比香港發展
(eg. 高鐵& 港珠澳橋係 大陸送比香港嘅)
3. 有港獨嘅聲音 係因為有左錢, 食碗面反碗底
4. 佢地嚟香港唔係搶資源, 因為香港都係佢地嘅, 同去北京/上海一樣 無分別, 所以唔係"搶"
我無同佢嘈啲乜, 難得咁理性討論, 咁我都講返香港人嘅睇法, 同埋我地睇到/感受到嘅事實係咩一回事, 最後叫佢睇多啲 中國以外嘅傳媒

之後我繼續諗, 內地受嘅教育, 佢地所認知嘅, 好大機會就係依家零零後, 一零, 甚至係二零 ,三零後所學到嘅
到2047年, 我地80 90 後就係一班廢老,
仲掛住英國嘅好 ;
仲拎住黃傘打飛機;
"阿叔我當年係中環......" ;
阻住香港回歸中國大陸;
一班仲講緊廣東話嘅老人家, 啲孫都唔想理我地

成件事係 sad嘅

大勢所趨
無法避免
始終人地人多勢眾

依個都係唔多唔少係依家香港人嘅諗法
但十年前 二十年前 係無乜嘅 (至少我身邊嘅人)
可能係因為20年前真係無逼到咁埋身